抗爭者：勿讓警分散訴求焦點

抗爭者：勿讓警分散訴求焦點

《蘋果》昨邀請了三個前線抗爭者，與立法會議員鄺俊宇、毛孟靜和壹傳媒創辦人黎智英對談。許頌明攝

【本報訊】7.21遊行前夕，傳言四起，令人對今日的行動表示憂慮。昨日《蘋果》邀請了三個前線抗爭者，與立法會議員鄺俊宇、毛孟靜和壹傳媒創辦人黎智英對談，前瞻7.21遊行及往後運動的走向。

相關新聞：五千警防衝擊 政總佈水馬陣

堅持長期民意戰

三人不約而同對今日遊行有擔憂，毛孟靜擔心有人會「放火」嫁禍示威者。鄺俊宇提到網上流傳的政府五大部署，包括安插其他人到遊行中引起混亂等，但經過連月來多次行動，他對示威者有信心。黎智英則讚揚年輕人6.12到7.1都「好克制 、好有分寸」，贏得市民支持，但擔心若有警察死，整場運動都會玩完。

一名抗爭者回應說，絕對不希望有人死，但面對警隊「槍槍打頭、亂棍毆人」的暴力，他們只能自衞，「冇理由要活生生被打」，底線是不傷害無辜者。有抗爭者指出，在絕望、看不到出路下，自然有參與者想更激進，前線未必能阻止，但另一位抗爭者補充，「兄弟爬山，各自努力」不等於眼見同伴送死都不阻止。

抗爭者呼籲，港人勿讓警察分散注意力，各種訴求才是運動主菜。各人認同，無論警察或示威者，都不應被英雄主義沖昏頭腦，「寫唔到入CV㗎，希望做每樣嘢前，多角度諗一諗」。各人同意運動是長期民意戰，不應視一次行動為最後戰役，最終戰場在選舉內。鄺希望遊行可以「Be water」，危急時能重演7.1晚，萬人救出留守者後「消散如霧」的場面。

■記者關冠麒

上一則
上一則
鄭若驊否認下台「北京無勸退我」陳智思：港府不會再退讓

下一則
下一則
蔣麗芸探監 游說陳同佳自首

五千警防衝擊 政總佈水馬陣
沙田友新城市野餐 吊「林鄭」撒溪錢中年漢偷拍 報警無人到
警親屬聯署 促「政治問題政治解決」
基督徒今赴前線 盼調停警民衝突
Sing Hallelujah to the Lord創作者「尊重人民的政府 才是好政府」
輾轉半個月 終聯絡上Linda
港人發起 多國響應
與盧寵茂出席建制集會高永文反獨立調查 憂警不敢執法
警查可疑白衣男 相談甚歡
集會者毀連儂牆 大雨即走人
屈穎妍批鬥反送中 稱如「瘟疫」「喪屍」
鄭若驊否認下台「北京無勸退我」陳智思：港府不會再退讓
蔣麗芸探監 游說陳同佳自首
Kit Man作畫 籲抗爭如水
今日上街 我哋一齊行落去